【邪惡報復】不滿前妻搶屋 躁男索性炸屋圖同歸於盡

爆炸造成嚴重破壞(互聯網)

英國多塞特郡一名68歲男子因不滿63歲前妻搶走住宅，引發氣體爆炸將住宅破壞，當時兩人皆在屋內，爆炸也差點奪去他們性命。躁男周三被判囚5年零4個月。

克洛斯（Ian Clowes）及伊萊恩（Elaine Clowes）於2015年離婚，兩人將在多塞特郡普爾（Poole）的半獨立式住宅分拆成兩個單位。隨後克洛斯遇上嚴重財政困難，伊萊恩獲法庭批准獲得該兩個單位的控制權，並向克洛斯支付6.5萬鎊（約64萬港元）。

伊萊恩後來計劃賣掉上層單位，她則留在自己的單位居住，克洛斯不滿這樣的安排，將兩個氣樽帶入屋密謀炸屋。伊萊恩在去年10月22日聽到住宅上層有噪音，然後她單位的天花就倒塌，瓦礫將她埋住，身處上層的克洛斯全身亦有30%燒傷，送院後要人工昏迷治療，留醫至今年1月。

克洛斯早前承認縱火罪，周三被判囚5年零4個月，並須向伊萊恩及鄰居賠償，賠償金額待定。法官富勒（Jonathan Fuller）形容克洛斯的行動「邪惡」，對前妻造成重大傷害，「這罪行出自一定程度的惡意，你不希望你妻子得到你買下的房子。這是邪惡的，對她造成沉重的心理負擔。」

庭上讀出伊萊恩的聲明，指她從未想過克洛斯會有報復的想法，「近年他對我的關注不多，但我絕不認為他會做出這樣的事，我在情感上有很大壓力。」

英國《每日鏡報》

港男未來